**庫比蒂諾**（**Cupertino**;
）是一座位於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[舊金山灣區南部](../Page/舊金山灣區.md "wikilink")，[聖塔克拉拉縣西部的城市](../Page/聖塔克拉拉縣_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")。庫比蒂諾与县府[圣荷西相邻](../Page/圣荷西_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")，部份市區延伸至[聖塔克魯茲山脈山腳](../Page/聖塔克魯茲山脈.md "wikilink")。根據2010年的[人口普查](../Page/人口普查.md "wikilink")，庫比蒂諾住有58,302人。庫比蒂諾是[硅谷核心城市之一](../Page/硅谷.md "wikilink")，也是[蘋果公司](../Page/蘋果公司.md "wikilink")（Apple
Inc.）、[賽門鐵克](../Page/賽門鐵克.md "wikilink")（Symantec）、[MySQL
AB](../Page/MySQL_AB.md "wikilink") 與 [Zend
Technologies](../Page/Zend_Technologies.md "wikilink")
等大公司总部所在地。该城在2012年被评为全美最适宜居住的小型城市中第二十七位，加利福尼亚州第二位\[1\]。

## 历史

库比蒂诺在19世纪时期是一个小村镇，后归[費利蒙市管辖](../Page/費利蒙_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")。该市的最初经济运作是水果农业，该地区内几乎所有土地都种满了[李子](../Page/李子.md "wikilink")、[黄桃](../Page/黄桃.md "wikilink")、[杏和](../Page/杏.md "wikilink")[樱桃等水果](../Page/樱桃.md "wikilink")。同时也有一家[葡萄酒酿酒厂在运作](../Page/葡萄酒.md "wikilink")。20世纪中期，该地的经济开始起飞，各种[高速公路](../Page/高速公路.md "wikilink")、[铁路随之建起](../Page/铁路.md "wikilink")，并建立了第一片居民区。但是当时还没有建市。[第二次世界大战结束后](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")，当地人口迅猛增长，并逐渐有高科技公司落户。1954年，当地行政长官寻求建市的可能，最终在1955年9月27日通过投票的方式确立建市，1955年10月10日，库比蒂诺市成为[圣塔克拉拉县的第十三个城市](../Page/圣塔克拉拉县.md "wikilink")。1960年代，当地兴建了大片的工业园，并获得了私人土地拥有者的支持，同时也兴建了商业广场等配套设施，并命名为库比蒂诺广场。1967年，当地第一所社区大学（De
Anza
College）成立，现有22,000余名学生。该市在快速发展的同时也带动了硅谷房价不断攀升，带动生活成本提高。2009年12月1日，库比蒂诺成为北加州第一个由[亚裔人担任市长的城市](../Page/亚裔.md "wikilink")。现今该市仍为硅谷重要城镇之一。

## 人口

### 2010年

根据[2010年美国人口普查](../Page/2010年美国人口普查.md "wikilink")
，2010年时，该市有58,302人，20,181户，15,776个家庭，21,027个住房单位。平均每个家庭有3.28人。种族构成为：31.3%的[白人](../Page/白人.md "wikilink")，63.3%[亚裔](../Page/亚裔.md "wikilink")（28.1%[华人](../Page/华人.md "wikilink")，22.6%[印度人](../Page/印度.md "wikilink")，4.6%[韩国人](../Page/韩国.md "wikilink")，3.3%[日本人](../Page/日本.md "wikilink")，1.3%[越南人](../Page/越南.md "wikilink")，0.9%[菲律宾人](../Page/菲律宾.md "wikilink")，0.4%[巴基斯坦人](../Page/巴基斯坦.md "wikilink")，0.1%[泰国人](../Page/泰国.md "wikilink")，0.1%[孟加拉国人](../Page/孟加拉国.md "wikilink")），0.6%[非洲裔](../Page/黑人.md "wikilink")，0.2%[美洲原住民](../Page/美洲原住民.md "wikilink")，0.1%太平洋岛屿居民，1.1%属于其它种族。3.3%同时来自两个或更多的种族。

2010年该市有47.3%的家庭拥有18岁以下的[未成年人](../Page/未成年人.md "wikilink")。68.4%为婚姻家庭，0.4%为[同性恋同居](../Page/同性恋.md "wikilink")。该市居民男女比例为97.4:100。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>人口统计[2]</p></th>
<th><p>2010</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>总人口</p></td>
<td><p>58,302 - 100.0%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>只有一种种族血统</p></td>
<td><p>56,350 - 96.7%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>不是西班牙裔或拉丁裔</p></td>
<td><p>56,189 - 96.4%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>仅白人血统</p></td>
<td><p>17,085 - 29.3%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>仅黑人血统</p></td>
<td><p>322 - 0.6%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>仅印第安人、阿拉斯加原住民</p></td>
<td><p>80 - 0.1%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>仅亚洲人血统</p></td>
<td><p>36,815 - 63.1%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>仅夏威夷人或太平洋岛屿居民</p></td>
<td><p>39 - 0.1%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>其它族裔</p></td>
<td><p>110 - 0.2%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>混血</p></td>
<td><p>1,738 - 3.0%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>西班牙裔或拉丁裔</p></td>
<td><p>2,113 - 3.6%</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 收入

根据2005年的估计，该市每户年收入中位数为$118,635。家庭年收入中位数为$140,199。有3.6%的家庭和5.2%的人口收入位于[贫困线以下](../Page/贫困线.md "wikilink")，包括3.9%的未成年人和8.1%的65岁以上老年人\[3\]。

## 经济

[Apple_Headquarters_in_Cupertino.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Apple_Headquarters_in_Cupertino.jpg "fig:Apple_Headquarters_in_Cupertino.jpg")
库比蒂诺市被誉为“硅谷的心脏”。当地落户的最著名的高科技公司是[苹果公司](../Page/苹果公司.md "wikilink")。苹果公司在当地兴建了大量的办公楼作为公司总部。苹果创始人之一[史蒂夫·乔布斯去世前曾表态将在当地建设更多新的办公楼](../Page/史蒂夫·乔布斯.md "wikilink")\[4\]。此外，一些其他的大型高科技公司（例如[希捷](../Page/希捷.md "wikilink")、[趨勢科技](../Page/趨勢科技.md "wikilink")）的总部或分部也落户于该市境内。苹果公司在当地的总部有34,300名员工，成为该市员工数目最多的公司，[甲骨文公司则以](../Page/甲骨文公司.md "wikilink")8,000人位居第二\[5\]。

## 法律和政府

庫比蒂諾正式成立於1955年。市政府的最高代表機構為市議會；市議會由五名任期四年，且重疊選出的市議員組成。市長和副市長由市議員互相推舉，任期為一年。市政府平時行政由[市經理負責](../Page/市經理.md "wikilink")；市經理由市議會任免，且無任期限制。

庫比蒂諾沒有市憲章。因此，庫比蒂諾是一個受加州州法律規範的**普通法城市**（**General Law
City**）。庫比蒂諾沒有自己的警察局或消防隊，該市的治安和災害控制由聖塔克拉拉縣警局和消防局負責。庫比蒂諾的[圖書館是](../Page/圖書館.md "wikilink")[聖塔克拉拉郡圖書館系統裡的一員](../Page/聖塔克拉拉郡圖書館.md "wikilink")。\[6\]

庫比蒂諾的市標誌是一個西班牙16世紀征服者（conquistador）的頭盔，市政府大樓前也有一個征服者頭盔雕塑。在姐妹市[日本](../Page/日本.md "wikilink")[豐川市贈與現在的雕塑前](../Page/豐川市.md "wikilink")，以前的頭盔雕塑看起來像一個裝飾過的蝸牛殼。

### 姐妹市

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Japan.svg" title="fig:Flag_of_Japan.svg">Flag_of_Japan.svg</a> <a href="../Page/日本.md" title="wikilink">日本</a><a href="../Page/豐川市.md" title="wikilink">豐川市</a></li>
</ul></td>
<td><p> </p></td>
<td><ul>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Republic_of_China.svg" title="fig:Flag_of_the_Republic_of_China.svg">Flag_of_the_Republic_of_China.svg</a> <a href="../Page/中華民國.md" title="wikilink">中華民國</a><a href="../Page/新竹市.md" title="wikilink">新竹市</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考资料及注释

## 外部链接

  - [Cupertino](http://www.cupertino.org)

[Cupertino](../Category/舊金山灣區城市.md "wikilink")
[Category:圣克拉拉县城市](../Category/圣克拉拉县城市.md "wikilink")
[Category:1955年加利福尼亞州建立](../Category/1955年加利福尼亞州建立.md "wikilink")
[Category:1955年建立的聚居地](../Category/1955年建立的聚居地.md "wikilink")

1.
2.
3.  <http://factfinder.census.gov/servlet/ADPTable?_bm=y&-geo_id=16000US0617610&-qr_name=ACS_2007_3YR_G00_DP3YR3&-ds_name=ACS_2007_3YR_G00_&-_lang=en&-redoLog=false&-_sse=on>
4.  [Steve Jobs Presents to Cupertino City
    Council](http://www.cupertino.org/index.aspx?recordid=463&page=410)
5.  [City of Cupertino
    CAFR](http://www.cupertino.org/Modules/ShowDocument.aspx?documentid=4092)
6.  "[Locations](https://www.sccl.org/Locations)."
    [聖塔克拉拉郡圖書館](../Page/聖塔克拉拉郡圖書館.md "wikilink").
    Retrieved on January 28, 2017. "Cupertino 10800 Torre Avenue
    Cupertino, CA 95014"